[
  {"question": "Hồ Chí Minh đi tìm đường cứu nước bắt đầu từ đâu?", "answer": "TP. Hồ Chí Minh"},
  {"question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học ra đời từ điều kiện kinh tế - xã hội nào?", "answer": "Sự phát triển lớn mạnh của phương thức sản xuất tư bản và sự lớn mạnh của giai cấp công nhân"},
  {"question": "Trước khi có học thuyết Mác, kết quả các phong trà…nh của giai cấp vô sản chống giai cấp tư sản đều?", "answer": "Thất bại"},
  {"question": "Trong lịch sử phát triển các hình thái kinh tế - xã hội, chính trị xuất hiện vào thời kỳ?", "answer": "Chiếm hữu nô lệ"},
  {"question": "Chức năng cơ bản của môn học chính trị trong trường nghề là?", "answer": "Nhận thức khoa học và giáo dục tư tưởng phẩm chất đạo đức, lối sống"},
  {"question": "Sự phát minh và ứng dụng rộng rãi các thành tựu kh…hâu Âu đã tác động như thế nào đến chủ nghĩa Mác?", "answer": "Củng cố về lý luận và cơ sở khoa học"},
  {"question": "Chức năng chung của môn học chính trị là?", "answer": "Góp phần đào tạo người lao động nhận thức đúng về …ị và rèn luyện phẩm chất chính trị phù hợp"},
  {"question": "Sau khi học xong môn học chính trị người học cần vận dụng kiến thức như thế nào?", "answer": "Để rèn luyện trở thành người lao động có phẩm chất… vững vàng, đạo đức tốt, năng lực công tác"},
  {"question": "Chủ nghĩa Mác - Lênin do ai sáng lập nên?", "answer": "Mác - Ăngghen"},
  {"question": "Nguồn gốc lý luận trực tiếp hình thành nên chủ nghĩa xã hội khoa học là:", "answer": "Chủ nghĩa xã hội không tưởng ở Pháp"},
  {"question": "Đâu là hệ tư tưởng tiến bộ nhất, giúp nhân dân lao động và thuộc địa giành lại độc lập, tự do?", "answer": "Chủ nghĩa Mác - Lênin"},
  {"question": "Chính trị xuất hiện khi nào?", "answer": "Khi xã hội có sự phân chia giai cấp"},
  {"question": "Mác, Ph.Ăngghen có mối quan hệ gắn bó và hiểu biết sâu sắc các phong trào của giai cấp nào?", "answer": "Giai cấp công nhân"},
  {"question": "Các cuộc đấu tranh tiêu biểu của giai cấp công nhâ…ế kỷ XIX làm tiền đề hình thành chủ nghĩa Mác là?", "answer": "Phong trào công nhân dệt ở Lyon (Pháp), Hiến chươn…ông nhân Anh, Công nhân dệt ở Xilêđi (Đức)"},
  {"question": "Những thành tựu khoa học tự nhiên là cơ sở khoa học trực tiếp hình thành chủ nghĩa Mác là:", "answer": "Học thuyết về sự tiến hóa các loài của Đacuyn, Địn…Thuyết tiến hóa các loài của Svac, Slaydel"},
  {"question": "Ph. Ăngghen đã chia vận động của vật chất thành bao nhiêu hình thức cơ bản?", "answer": "5"},
  {"question": "Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, mối quan hệ giữa vật chất và ý thức được thể hiện như thế nào?", "answer": "Vật chất có trước, ý thức có sau, vật chất quyết đ…ức có sự tác động trở lại đối với vật chất"},
  {"question": "Trong các hình thức vận động sau của vật chất thì hình thức vận động nào là cao nhất?", "answer": "Xã hội"},
  {"question": "Phép biện chứng duy vật có những nguyên lý cơ bản là:", "answer": "Nguyên lý về mối liên hệ phổ biến và nguyên lý về sự phát triển"},
  {"question": "Phát triển là một khuynh hướng của vận động đối với các sự vật hiện tượng bao gồm :", "answer": "Đi từ thấp đến cao, từ đơn giản đến phức tạp, kém …lùi đi xuống làm tiền đề cho sự phát triển"},
  {"question": "Phản ánh đặc biệt của bộ óc con người với hiện thực khách quan được thể hiện như thế nào?", "answer": "Phản ánh có sự tích cực, chủ động, sáng tạo; có qu…duy, hiện thực hóa qua hoạt đông thực tiễn"},
  {"question": "Theo lý luận của chủ nghĩa Mác – Lênin, ý thức được hình thành từ các nguồn gốc?", "answer": "Tự nhiên, xã hội"},
  {"question": "Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, bản chất của ý thức được hình thành như thế nào?", "answer": "Phản ánh thế giới khách quan vào bộ óc người"},
  {"question": "Định nghĩa “Vật chất là một phạm trù của triết học…hông lệ thuộc vào cảm giác” của nhà tư tưởng nào?", "answer": "V.I.Lênin"},
  {"question": "Giai đoạn sau của quá trình nhận thức (nhận thức lý tính) ở con người, bao gồm:", "answer": "Từ khái niệm đến phán đoán và suy lý"},
  {"question": "Đâu là một trong những giai đoạn của quá trình nhận thức?", "answer": "Trực quan sinh động"},
  {"question": "Giai đoạn đầu của quá trình nhận thức (nhận thức cảm tính) ở con người, bao gồm:", "answer": "Từ cảm giác đến tri giác và biểu tượng"},
  {"question": "Nguyên nhân của sự phát triển trong các sự vật hiện tượng là?", "answer": "Do sự liên hệ tác động qua lại giữa các mặt, các yếu tố bên trong của sự vật hiện tượng"},
  {"question": "Ý nghĩa phương pháp luận của nguyên lý về mối liên hệ phổ biến là?", "answer": "Có quan điểm toàn diện trong nhìn nhận và đánh giá về sự vật và hiện tượng"},
  {"question": "Quy trình nhận thức của con người trải qua các giai đoạn nào sau đây?", "answer": "Từ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng"},
  {"question": "Trong quan hệ sản xuất, yếu tố nào mang tính quyết định nhất ?", "answer": "Quan hệ sở hữu về tư liệu sản xuất"},
  {"question": "Vai trò của thực tiễn đối với hoạt động nhận thức của con người là?", "answer": "Là cơ sở, nguồn gốc của nhận thức, động lực, mục đích của nhận thức, tiêu chuẩn của chân lý"},
  {"question": "Đảng ta chủ trương phát triển lực lượng sản xuất bằng cách?", "answer": "Thực hiện công cuộc công nghiệp hóa, hiện đại hóa gắn với kinh tế tri thức"},
  {"question": "Theo lý luận của chủ nghĩa Mác – Lênin, nguồn gốc vận động của vật chất là:", "answer": "Tự thân vận động, do mâu thuẫn bên trong quyết định"},
  {"question": "Trong lực lượng sản xuất, yếu tố nào cách mạng nhất?", "answer": "Công cụ lao động"},
  {"question": "Hoạt động thực tiễn là hoạt động vật chất của con …thế giới khách quan bao gồm những thình thức nào?", "answer": "Hoạt động sản xuất vật chất, hoạt động chính trị - xã hội, hoạt động thực nghiệm khoa học"},
  {"question": "Phương thức sản của một hình thái kinh tế xã hội là gì?", "answer": "Cách thức tiến hành tổ chức sản xuất vật chất"},
  {"question": "Động lực chủ yếu của tiến bộ xã hội là?", "answer": "Sự phát triển của lực lượng sản xuất"},
  {"question": "Phép biện chứng duy vật có những quy luật cơ bản là?", "answer": "Quy luật mâu thuẫn, quy luật lượng - chất, quy luật phủ định của phủ định"},
  {"question": "Theo chủ nghĩa Mác –Lênin, tính thống nhất của thế giới thể hiện ở?", "answer": "Tính vật chất"},
  {"question": "Vai trò của một phương thức sản xuất đối với sự phát triển xã hội là: ", "answer": "Quyết định tính chất của xã hội, tổ chức kết cấu c…ã hội loài người qua các giai đoạn lịch sử"},
  {"question": "Quan hệ sản xuất là?", "answer": "Mối quan hệ giữa con người với con người trong quá trình tổ chức sản xuất"},
  {"question": "Phương thức sản xuất bao gồm những yếu tố nào sau đây?", "answer": "Lực lượng sản xuất và Quan hệ sản xuất"},
  {"question": "Thực chất của đấu tranh giai cấp trong lịch sử xã hội loài người là?", "answer": "Đấu tranh vì lợi ích kinh tế không thể điều hòa được"},
  {"question": "Mối quan hệ biện chứng giữa lực lượng sản xuất và …luật phát triển xã hội được thể hiện như thế nào?", "answer": "Lực lượng sản xuất quyết định quan hệ sản xuất, qu…ác động trở lại đối với lực lượng sản xuất"},
  {"question": "Trong nền sản xuất lớn hiện đại, yếu tố nào giữ vai trò quyết định trong quá trình sản xuất?", "answer": "Sức lao động"},
  {"question": "Trong kinh tế, phương thức sản xuất hàng hóa phát …n mạnh nhất trong hình thái kinh tế - xã hội nào?", "answer": "Tư bản chủ nghĩa"},
  {"question": "Đâu là thuộc tính của hàng hóa?", "answer": "Giá trị"},
  {"question": "Trong các khâu của quá trình sản xuất, khâu nào giữ vai trò quyết định?", "answer": "Sản xuất"},
  {"question": "Trong tư liệu lao động, bộ phận nào quyết định đến năng suất lao động?", "answer": "Công cụ lao động"},
  {"question": "Để sức lao động trở thành hàng hóa cần có bao nhiêu điều kiện cơ bản?", "answer": "2"},
  {"question": "Một trong những phát kiến địa lý quan trọng làm cơ sở cho chủ nghĩa thực dân ra đời là?", "answer": "Tìm ra châu Mỹ"},
  {"question": "Hàng hóa có bao nhiêu thuộc tính?", "answer": "2"},
  {"question": "Hàng hóa có thuộc tính cơ bản là?", "answer": "Giá trị và giá trị sử dụng"},
  {"question": "Để tích lũy nguyên thủy tư bản, chủ nghĩa tư bản đã dùng thủ đoạn nào?", "answer": "Dùng bạo lực tàn khốc, dã man, tước đoạt, cướp bóc, tăng thuế"},
  {"question": "Trong kinh tế chính trị Mác, học thuyết nào sau đây được gọi là hòn đá tảng?", "answer": "Học thuyết giá trị thặng dư"},
  {"question": "Chủ ngĩa đế quốc là gì?", "answer": "Chính sách mở rộng quyền lực và tầm ảnh hưởng của … hóa bằng vũ lực hoặc các phương thức khác"},
  {"question": "Điều kiện để sức lao động trở thành hàng hóa sức lao động?", "answer": "Con người được tự do về than thể và không có tư liệu sản xuất"},
  {"question": "Điều kiện nào để sản xuất hàng hóa ra đời?", "answer": "Có sự phân công lao động xã hội và tư hữu về tư liệu sản xuất"},
  {"question": "Theo lý luận của chủ nghĩa Mác – Lênin, sức lao động là gì?", "answer": "Là tổng thể các năng lực lao động của con người, b…inh nghiệm tham gia vào hoạt động sản xuất"},
  {"question": "Theo Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ qu…phương hướng để xây dựng xã hội xã hội chủ nghĩa?", "answer": "7"},
  {"question": "Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội là?", "answer": "Là thời kỳ cải biến cách mạng sâu sắc trên tất cả …i sống xã hội từ xã hội cũ sang xã hội mới"},
  {"question": "Dựa trên sáng kiến vĩ đại nào để C.Mác và Ph. Enge…oa học về sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân?", "answer": "Chủ nghĩa duy vật lịch sử và học thuyết giá trị thặng dư"},
  {"question": "Đặc điểm lớn nhất của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở nước ta là?", "answer": "Từ một nền sản xuất nhỏ là phổ biến quá độ lên CNXH không qua chế độ TBCN"},
  {"question": "Chủ nghĩa xã hội bắt đầu từ nước nào?", "answer": "Liên Xô"},
  {"question": "Vì sao chủ nghĩa xã hội hiện thực sụp đổ ở Liên Xô?", "answer": "Do sự sai lầm trong cải tổ và sự phản bội của Gorbachev"},
  {"question": "Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam bắt đầu từ khi nào?", "answer": "1954"},
  {"question": "Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội diễn ra cuộc đấu tranh gay gắt giữa?", "answer": "Một bên là giai cấp công nhân và nhân dân lao động…ột và các thế lực phản động mới bị đánh đổ"},
  {"question": "Đặc trưng cơ bản của chủ nghĩa xã hội là?", "answer": "Đây là giai đoạn thấp, mới thoát thai từ xã hội cũ…ên tất cả các lĩnh vực của đời sống xã hội"},
  {"question": "Thời kỳ quá độ ở nước ta được diễn ra trong cả nước bắt đầu từ khi nào?", "answer": "1975"},
  {"question": "Theo Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ X (2006), …hủ nghĩa ở nước ta có bao nhiêu đặc trưng cơ bản?", "answer": "8"},
  {"question": "Lênin đã áp dụng thành công lý luận chủ nghĩa Mác …nin vào hiện thực về chủ nghĩa xã hội ở nước nào?", "answer": "Nga"},
  {"question": "Theo Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ qu…hủ nghĩa ở nước ta có bao nhiêu đặc trưng cơ bản?", "answer": "6"},
  {"question": "Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội có thể diễn ra theo con đường nào?", "answer": "Quá độ trực tiếp hoặc gián tiếp qua nhiều bước trung gian"},
  {"question": "Hãy điền cụm từ còn thiếu trong đoạn văn sau: “Lịc… thủy lên cộng sản chủ nghĩa là một quá trình …” ", "answer": "Tất yếu sẽ diễn ra"},
  {"question": "Thành Nhà Hồ ở đâu?", "answer": "Thanh Hóa"},
  {"question": "Nguồn gốc đầu tiên dẫn tới sự ra đời nhà nước Đại Việt cổ?", "answer": "Chống giặc ngoại xâm và thiên tai"},
  {"question": "Làng cổ Đường Lâm, nơi sinh ra vị anh hùng dân tộc?", "answer": "Ngô Quyền, Phùng Hưng"},
  {"question": "Một trong những nhiệm vụ mà Đảng ta xác định đối với vấn đề dân tộc đó là?", "answer": "Xây dựng thế trận quốc phòng toàn dân và thế trận an ninh nhân dân"},
  {"question": "Trong các phương án sau, đâu là quan điểm của Đảng ta về vấn đề dân tộc?", "answer": "Các dân tộc trong đại gia đình các dân tộc Việt Na… quốc, kiên quyết chống mọi âm mưu chia rẽ"},
  {"question": "Văn hóa Việt Nam là nền văn hóa biểu hiện?", "answer": "Sự tổng hoà của các tiểu vùng văn hóa khác nhau, tạo nên sự thống nhất trong đa dạng"},
  {"question": "Di cốt và công cụ cổ xưa ở những địa danh: Võ Nhai…i ) được nêu lên nhằm giải thích điều gì sau đây?", "answer": "Cư dân Cổ Việt Nam không phải di cư từ nơi khác đế… địa chỉ trên thế giới xuất hiện con người"},
  {"question": "Yếu tố nào tạo nên cốt lõi văn hóa, là cội nguồn của chủ nghĩa yêu nước Việt Nam?", "answer": "Sự gắn bó làng, xóm; nước và nhà hoà quyện với nhau"},
  {"question": "Nhà nước Việt Nam đầu tiên ra đời vì lý do gì?", "answer": "Vì nhu cầu xây dựng đất nước và chống giặc ngoại xâm"},
  {"question": "Cây đa Tân Trào ở đâu?", "answer": "Tuyên Quang"},
  {"question": "Truyền thuyết Sơn Tinh – Thủy Tinh có ý nghĩa?", "answer": "Tinh thần đoàn kết, đắp đê, trị thủy của dân tộc"},
  {"question": "Những bài học kinh nghiệm sau: “lấy nhỏ thắng lớn”… lượng cao thắng số lượng đông” thể hiện điều gì?", "answer": "Truyền thống lao động cần cù"},
  {"question": "Truyền thuyết “Con Rồng Cháu Tiên” khẳng định điều gì?", "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"},
  {"question": "Một trong những lý do mà các thế lực thường xuyên xâm lược lãnh hải nước ta là?", "answer": "Có trữ lượng dầu mỏ vô cùng dồi dào và quan trọng cho phát triển kinh tế"},
  {"question": "Chế độ phong kiến trung ương tập quyền đạt đến độ …thiện trong lịch sử Việt Nam thuộc triều đại nào?", "answer": "Nhà Lê"},
  {"question": "Đâu là một trong những tên gọi của Đảng ta?", "answer": "Đảng Lao động Việt Nam"},
  {"question": "Pháp xâm lược Việt Nam, xã hội Việt Nam tồn tại nh…ịa chủ phong kiến. Hai mâu thuẫn này được gọi là:", "answer": "Mâu thuẫn chủ yếu"},
  {"question": "“Khi mâu thuẫn với Pháp và phong kiến có ý thức dâ…Đây là quan điểm nhằm chỉ giai cấp, tầng lớp nào?", "answer": "Tư sản Việt Nam"},
  {"question": "Tinh thần “Khai dân trí, chấn dân trí, hậu dân sin… phong trào cách mạng nào trong lịch sử Việt Nam?", "answer": "Phong trào Duy Tân"},
  {"question": "“Ra đời trong quá trình khai thác thuộc địa lần I …Đây là quan điểm nhằm chỉ giai cấp, tầng lớp nào?", "answer": "Tư sản Việt Nam"},
  {"question": "Tiểu thương, tiểu chủ, công chức, trí thức, học sinh, sinh viên là lực lượng thuộc?", "answer": "Tầng lớp tiểu tư sản Việt Nam"},
  {"question": "Phương án nào sau đây mô tả xã hội Việt Nam trước khi có Đảng Cộng sản Việt Nam ra đời?", "answer": "Từ một quốc gia phong kiến độc lập trở thành một n…kiến; dân ta từ chỗ tự do, trở thành nô lệ"},
  {"question": "Nguyên nhân thất bại của các phong trào Cần Vương,…ghĩa Thục, Duy Tân, Việt Nam quốc dân Đảng là gì?", "answer": "Bế tắc về đường lối chính trị, lỏng lẻo về tổ chức, không có cơ sở rộng rãi trong quần chúng"},
  {"question": "Lý do nào khẳng định giai cấp nông dân không thể d…chống Pháp, không có khả năng lãnh đạo cách mạng?", "answer": "Không đại biểu cho một phương thức sản xuất tiên tiến, không có hệ tư tưởng độc lập"},
  {"question": "Nguyên nhân thất bại của các phong trào yêu nước t…rộng rãi trong quần chúng. Do đó có thể nói......", "answer": "Tiền đồ cách mạng Việt Nam đen tối như không có đường ra"},
  {"question": "Tất cả tổ chức chính trị ra đời đều tuân thủ một s… Đảng Cộng Sản Việt Nam ra đời theo quy luật nào?", "answer": "Là kết quả của sự kết hợp chặt chẽ chủ nghĩa Mác –… công nhân và phong trào yêu nước Việt Nam"},
  {"question": "“Tiền đồ cách mạng Việt Nam đen tối như không có đường ra” là câu nói của ai?", "answer": "Phan Bội Châu"},
  {"question": "Tờ báo Thanh Niên của Hội Việt Nam Thanh Niên Cách…ng Đồng Chí Hội ra số đầu tiên vào thời gian nào?", "answer": "Ngày 21/06/1925"},
  {"question": "“Đảng Cộng sản Việt Nam, đội tiên phong của giai c… trích tại điều bao nhiêu của Hiến pháp Việt Nam?", "answer": "Điều 4"},
  {"question": "Trước năm 1930, ba tổ chức Cộng sản tồn tại ở Việt Nam được thể hiện như thế nào?", "answer": "Chia rẽ, mâu thuẫn, tạo điểm yếu để thực dân đàn áp"},
  {"question": "Nguyễn Ái Quốc ra đi tìm đường cứu nước vào lúc chủ nghĩa tư bản đang tồn tại như thế nào?", "answer": "Đã trở thành chủ nghĩa đế quốc"},
  {"question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh cho rằng: “Phải lấy kết quả t…còn thiếu vào chỗ trống trong các trường hợp sau:", "answer": "Chống bệnh nói suông, thói phô trương hình thức"},
  {"question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, sức hấp dẫn của chủ nghĩa xã hội là gì?", "answer": "Sự cống hiến, sự chiến đấu và hy sinh cho lý tưởng…ản trở thành hiện thực ở đời sống nhân dân"},
  {"question": "Chọn phương án hợp lý nhất để điền vào chỗ trống: … hành động và thắng lợi của cách mạng Việt Nam.”.", "answer": "Toàn diện và sâu sắc; sáng tạo; cụ thể"},
  {"question": "“Muốn cứu nước và giải phóng dân tộc không có con …là....”. Hãy điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trống?", "answer": "Cách mạng vô sản"},
  {"question": "Một trong những quan điểm của Hồ Chí Minh khẳng định: Muốn cách mạng thành công phải có…", "answer": "Sự lãnh đạo của Đảng cách mạng theo Chủ nghĩa Mác – Lênin"},
  {"question": "Năm 1920 Hồ Chí Minh đã tìm thấy con đường cứu nước khi?", "answer": "Đọc được bản Luận cương của Lênin"},
  {"question": "“Quét sạch chủ nghĩa cá nhân, nâng cao đạo đức cách mạng” là tư tưởng thuộc nội dung nào sau đây?", "answer": "Thực hiện cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư"},
  {"question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh sinh ngày 19/5/1890 trong một… hợp sau để hoàn thành đúng thứ tự các thông tin?", "answer": "Nho học yêu nước, Sen, Kim Liên"},
  {"question": " Ban Chấp hành Trung ương khoá IX đã quyết định triển khai chỉ đạo điểm cuộc vận động nào?", "answer": "Học tập và làm theo tấm gương đạo đức Hồ Chí Minh"},
  {"question": "Học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh là nhiệm …àn quân Học tập tư tưởng Hồ Chí Minh là học tập……", "answer": "Lý luận cách mạng Việt Nam"},
  {"question": "Trong quá trình hình thành và phát triển tư tưởng …-1920 là giai đoạn thể hiện nội dung nào sau đây?", "answer": "Xác định con đường cứu nước, giải phóng dân tộc"},
  {"question": "Đâu là tác phẩm của Hồ Chí Minh", "answer": "Đường Kách Mệnh"},
  {"question": "Giai cấp tư sản Việt Nam có số ít là tư sản mại bả… với đế quốc thực dân; phần lớn còn lại là ......", "answer": "Tư sản dân tộc"},
  {"question": "Quan điểm nào sau đây KHÔNG phải là của Hồ Chí Minh?", "answer": "Đảng phải thẳng thắn phê bình, tự giác nhận lỗi, k…iác viết đơn nghỉ việc và nhận trách nhiệm"},
  {"question": "Ai đã khẳng định: “Nói kinh tế thị trường định hướ…chưa có đầy đủ các yếu tố của chủ nghĩa xã hội”. ", "answer": "Nguyễn Phú Trọng"},
  {"question": "Phương án nào phản ánh nhiệm vụ của Đảng ta trong thời kỳ đẩy mạnh CNH, HĐH đất nước?", "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"},
  {"question": "Vấn đề “Tam nông” là vấn đề gì? ", "answer": "Nông nghiệp, nông thôn, nông dân"},
  {"question": "Thị trường tài chính của nước ta hiện nay có nhiều…ợng này có ảnh hưởng gì đến ổn định cho đất nước?", "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"},
  {"question": "Thành phần kinh tế nhà nước hiện nay ở nước ta bao gồm?", "answer": "Tất cả các phương án đều sai"},
  {"question": "Thành phần kinh tế nào giữ vai trò chủ đạo ở nước ta?", "answer": "Nhà nước"},
  {"question": "Sinh ra và lớn lên trong một nước thuộc địa ½ phon…g dân, luôn bị kẻ thù đàn áp dã man. Do đó,....… ", "answer": "Để giữ vững sự lãnh đạo của Đảng, bí quyết thành c…c lập dân tộc và xây dựng chủ nghĩa xã hội"},
  {"question": "Muốn có phương thức sản xuất chủ nghĩa xã hội, hìn…thái kinh tế - xã hội chủ nghĩa thì chúng ta cần?", "answer": "Xây dựng cơ sở vật chất – kỹ thuật tương ứng"},
  {"question": "Đặc điểm lớn nhất của nước ta trong thời kỳ quá độ là gì?", "answer": "Từ một nước nông nghiệp lạc hậu tiến thẳng lên chủ… hội, không qua giai đoạn tư bản chủ nghĩa"},
  {"question": "Mô hình kinh tế trong thời kỳ quá độ ở nước ta là?", "answer": "Kinh tế thị trường định hướng XHCN"},
  {"question": "Sở hữu toàn dân về tư liệu sản xuất còn được gọi là?", "answer": "Sở hữu nhà nước"},
  {"question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh cho rằng: “Phải lấy kết quả t… sản xuất. Hãy điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trố", "answer": "Kinh tế thị trường"},
  {"question": "Những nguy cơ, thách thức như: Tụt hậu về kinh tế,…hòa bình”… được Đảng ta nhận định trong Văn kiện?", "answer": "Văn kiện Đại hội IX"},
  {"question": "Sở hữu tư nhân về tư liệu sản xuất ở nước ta được biểu hiện dưới hình thức?", "answer": "Cá thể, tiểu chủ, tư bản tư nhân, hộ gia đình"},
  {"question": "Phải kiên quyết chống các loại bệnh “nội xâm” và đ…ảng những phần tử thoái hóa biến chất. Từ đó.....", "answer": "Để mỗi cán bộ đảng viên của đảng vừa hồng lại vừa chuyên."},
  {"question": "Chức năng giáo dục của văn hóa thể hiện?", "answer": "Nhận thức, tư tưởng, tình cảm và hành động"},
  {"question": "Xây dựng hoàn chỉnh hệ thống chính sách bản đảm cung ứng dịch vụ công công thiết yếu nhằm?", "answer": "Đảm bảo tính công bằng và bình đẳng cho mọi người dân"},
  {"question": "Chủ trương phát triển hệ thống y tế công bằng và hiệu quả là hướng đến?", "answer": "Đảm bảo mọi người dân được chăm sóc và bảo vệ sức khỏe"},
  {"question": "Văn hóa là sự tổng hỏa của các giá trị về?", "answer": "Vật chất và tinh thần"},
  {"question": "Thực hiện các chính sách xã hội vì con người Đảng chủ trương?", "answer": "Phát triển kinh tế gắn liền với công bằng xã hội"},
  {"question": "Như thế nào là một nền văn hóa đậm đà bản sắc dân tộc?", "answer": "Những giá trị bền vững, những tinh hoa của cộng đồ…hống lạc hậu, lỗi thời hủ tục, tập quán cũ"},
  {"question": "Một trong những đặc trưng của chủ nghĩa xã hội là …ản sắc dân tộc”. Điền từ còn thiếu vào chổ trống?", "answer": "Tiên tiến"},
  {"question": "Xây dựng và phát triển văn hóa là sự nghiệp của?", "answer": "Toàn dân do Đảng lãnh đạo"},
  {"question": "Giải quyết các vấn đề toàn cầu hiện nay cần phải có?", "answer": "Sự hợp tác đa phương"},
  {"question": "Đảng và nhà nước ta coi chính sách dân số là?", "answer": "Quốc sách"},
  {"question": "Nền văn hóa Việt Nam được hình thành trên cở sở đặ…ổng hợp các dân tộc Việt Nam nên có tính chất gì?", "answer": "Thống nhất trong đa dạng"},
  {"question": "Nền kinh tế hàng hóa nhiều thành phần vận hành the…ư thế nào đối với sự phát triển kinh tế - xã hội?", "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"},
  {"question": "Kết hợp mục tiêu kinh tế với mục tiêu xã hội được tiến hành?", "answer": "Trên phạm vi cả nước,ở từng lĩnh vực từng địa phương"},
  {"question": "Xây dựng chiến lược quốc gia về nâng cao sức khỏe, tầm vóc con người là?", "answer": "Tăng tuổi thọ, cải thiện chất lượng giống nòi"},
  {"question": "Đề cương văn hóa Việt Nam do ai viết?", "answer": "Trường Chinh"},
  {"question": "Toàn cầu hóa nghĩa là?", "answer": "Sự hợp tác đa phương giữa các quốc gia"},
  {"question": "Quan điểm cơ bản của Đảng về quốc phòng an ninh là?", "answer": "Xây dựng nền quốc phòng toàn dân và an ninh nhân dân vững mạnh toàn diện"},
  {"question": "Chủ nghĩa đế quốc và các thế lực thù địch đang âm mưu chống phá Việt Nam bằng chiến lược nào?", "answer": "Diễn biến hòa bình và bạo loạn lật đổ"},
  {"question": "Một trong những nhiệm vụ của quốc phòng an ninh hiện nay là?", "answer": "Làm thất bại mọi âm mưu chống phá của các thế lực thù địch"},
  {"question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: “Tăng cường quốc …ã hội là nhiệm vụ trọng yếu, thường xuyên của….”.", "answer": "Đảng, Nhà nước và toàn dân"},
  {"question": "Quốc phòng là gì?", "answer": "Là công cuộc giữ nước của một quốc gia, gồm tổng t…nh xâm lược dưới mọi hình thức, mọi quy mô"},
  {"question": "Bảo vệ tổ quốc được xem là nhiệm vụ như thế nào đối với cách mạng Việt Nam?", "answer": "Chiến lược"},
  {"question": "Trong sự kết hợp phát triển kinh tế xã hội và an ninh quốc phòng cần phải là?", "answer": "Xây dựng thế trận quốc phòng toàn dân, an ninh nhâ… xây dựng khu vực phòng thủ tỉnh thành phố"},
  {"question": "Sức mạnh để bảo vệ tổ quốc là?", "answer": "Của khối đại đoàn kết dân tộc, cả hệ thống chính trị"},
  {"question": "Nhiệm vụ bảo vệ tổ quốc hiện nay là? ", "answer": "Bảo vệ Đảng nhà nước, nhân dân và chế độ xã hội ch…ghĩa, an ninh chính trị, kinh tế, tư tưởng"},
  {"question": "Quân đội nhân dân Việt Nam thành lập vào?", "answer": "Ngày 22 tháng 12 năm 1944"},
  {"question": "Cơ sở chính trị -xã hội vững chắc cho quốc phòng và an ninh thì cán bộ, đảng viên và nhân dân phải?", "answer": "Vững vàng về chính trị tư tưởng"},
  {"question": "An ninh quốc gia là gì?", "answer": "Là sự ổn định trong quan hệ chính trị giữa các gia…ớc đối với các Nhà nước khác trên thế giới"},
  {"question": "Để động viên chiến đấu bảo vệ tổ quốc Hồ Chí Minh …áu ta phải……” điền từ còn thiếu vào câu nói trên?", "answer": "Cùng nhau giữ lấy nước"},
  {"question": "Trong thực hiện nhiệm vụ bảo vệ tổ quốc luôn phải?", "answer": "Nâng cao ý thức trách nhiệm và tinh thần cảnh giác"},
  {"question": "Mặt trận tổ quốc và các đoàn thể nhân dân có vai t…ộng và đoàn kết rộng rãi và các tập thể nhân dân?", "answer": "Quan trọng"},
  {"question": "Quan điểm nào sau đây đúng theo chủ nghĩa duy vật biện chứng?", "answer": "Con người tạo ra tôn giáo"},
  {"question": "Tôn giáo nào là do người Việt sáng lập nên?", "answer": "Đạo cao Đài và Hòa Hảo"},
  {"question": "Tôn giáo nào xuất hiện sớm nhất trong lịch sử nước ta?", "answer": "Đạo Phật"},
  {"question": "Thực hiện đại đoàn kết dân tộc Đảng và nhà nước bảo đảm lợi ích chính đáng của?", "answer": "Mọi tầng lớp dân cư"},
  {"question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: Một trong những n… quyền tự do ….... và không ....... của nhân dân.", "answer": "Tín ngưỡng – tín ngưỡng"},
  {"question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: Tôn giáo là một … trong tự nhiên và xã hội đều trở thành thần bí.", "answer": "Hiện thực"},
  {"question": "Đối với thế hệ trẻ trong xây dựng đoàn kết dân tộc cần phải?", "answer": "Thường xuyên giáo dục chính trị, truyền thống, lý tưởng đạo đức lối sống"},
  {"question": "Dân tộc nào ở nước ta chiếm thành phần dân số đông đảo nhất?", "answer": "Kinh (Việt)"},
  {"question": "Chính sách tôn giáo cơ bản của Đảng ta hiện nay là?", "answer": "Đảm bảo tự do tín ngưỡng, mọi tôn giáo hoạt động t…heo khuôn khổ và bình đẳng trước pháp luật"},
  {"question": "Chính sách tôn giáo của Đảng và nhà nước ta nhằm mục đích gì?", "answer": "Làm cho tôn giáo hoạt động bình thường"},
  {"question": "Để nêu cao tinh thần đoàn kết, chủ tịch Hồ Chí Minh đã đề ra khẩu hiệu gì?", "answer": "“ Đoàn kết, đoàn kết, đại đoàn kết. Thành công thành công đại thành công”"},
  {"question": "Chính sách nhất quán của nhà nước xã hội chủ nghĩa đối với tôn giáo là gì?", "answer": "Tôn trọng và bảo đảm quyền tự do tín ngưỡng và không tín ngưỡng của mọi công dân"},
  {"question": "Nguồn gốc hình thành nên tôn giáo là gì?", "answer": "Xã hội, nhận thức, tâm lý"},
  {"question": "Theo Ph. Ăng nghen đã có một nhận xét làm cho chún…u trần thế.”.Điền từ còn thiếu vào đoạn văn trên?", "answer": "Sự phản ánh hư ảo"},
  {"question": "Nội dung sau đây nói về vấn đề gì?: “Thực hiện nhấ…à chủ động và tích cực hội nhập kinh tế quốc tế”.", "answer": "Quan điểm đối ngoại"},
  {"question": "Một trong những đặc điểm của Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa là gì? ", "answer": "Nhà nước của dân, do dân và vì dân"},
  {"question": "Phong trào đấu tranh của giai cấp công nhân Việt N… tự phát lên đấu tranh tự giác đươc đánh dấu bởi?", "answer": "Phong trào đấu tranh công nhân Ba Son"},
  {"question": "Xây dựng Nhà nước pháp quyền ở nước ta hiện nay phải xuất phát từ căn cứ cơ bản nào?", "answer": "Nắm vững nguyên lý cơ bản của chủ nghĩa Mác-Lênin …ơng lĩnh của Đảng về Nhà nước và pháp luật"},
  {"question": "Văn bản nào có hiệu lực cao nhất trong hệ thống pháp luật Việt Nam?", "answer": "Hiến pháp"},
  {"question": "Một trong những yếu tố thúc đẩy xây dựng Nhà nước …phòng chống ….”. Điền từ còn thiếu vào chổ trống?", "answer": "Suy thoái đạo đức"},
  {"question": "Đảng ta xác định xây dựng nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa có bao nhiêu đặc trưng?", "answer": "5"},
  {"question": "Giai cấp công nhân Việt Nam có sứ mệnh lịch sử to lớn là?", "answer": "Lãnh đạo cách mạng; đại diện phương thức sản xuất …iệp công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước"},
  {"question": "Một trong những đặc điểm của Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa là gì?", "answer": "Nhà nước của dân, do dân và vì dân"},
  {"question": "Một trong những tiêu chuẩn xây dựng đội ngũ cán bộ công chức trong sạch có năng lực là?", "answer": "Cần, kiệm, liêm, chính chí công vô tư, không tham nhũng và kiên quyết chống tham nhũng"},
  {"question": "Đảng ta xác định: “Tổ chức quyền lực của Nhà nước …c cơ quan nhà nước trong thực hiện các quyền…..” ", "answer": "Lập pháp, hành pháp, tư pháp"},
  {"question": "Trong các cơ quan tư pháp, cơ quan nào biểu hiện quyền tập trung nhất?", "answer": "Tòa án nhân dân"},
  {"question": "Văn bản nào có hiệu lực cao nhất trong hệ thống pháp luật Việt Nam?", "answer": "Hiến pháp"},
  {"question": "Điền từ thích hợp vào khoảng trống sau: Tham nhũng…ay là một trong bốn ............... của Việt Nam.", "answer": "Bệnh"},
  {"question": "Một trong những biện pháp để xây dựng Nhà nước pháp quyền trong hệ thống chính trị là?", "answer": "Hoàn thiện hệ thống pháp luật và cơ quan lập pháp"},
  {"question": "Xây dựng giai cấp công nhân Việt Nam lớn mạnh tron…ng nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước là nhiệm vụ?", "answer": "Quan trọng và cấp bách"},
  {"question": "Xây dựng và phát triển giai cấp công nhân Việt Nam lớn mạnh là trách nhiệm của?", "answer": "Cả hệ thống chính trị, toàn xã hội, người công nhân và của người sử dụng lao động"},
  {"question": "Mặt trận tổ quốc Việt Nam có vai trò như thế nào t…ng xây dựng nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa?", "answer": "Phản biện xã hội"},
  {"question": "Ngoài truyền thống tốt đẹp của dân tộc thì giai cấ… nhân Việt Nam còn có truyền thống tiêu biểu nào?", "answer": "Trung tâm đoàn kết toàn dân tộc; Giữ vai trò lãnh …g độc lập dân tộc gắn với chủ nghĩa xã hội"},
  {"question": "Giai cấp công nhân là giai cấp tiên tiến nhất vì?", "answer": "Lực lượng sản xuất tiến bộ, có trình độ xã hội hóa cao"},
  {"question": "Sau khi chiếm được Việt Nam, thực dân Pháp đã tiến hành?", "answer": "Chương trình khai thác thuộc địa"},
  {"question": "Thực trạng của giai cấp công nhân Việt Nam hiện nay là?", "answer": "Chưa đáp ứng được yêu cầu về số lượng, trình độ họ… nghiệp trong sự nghiệp CNH – HĐH đất nước"},
  {"question": "Điền từ còn thiếu vào khái niệm sau: “Giai cấp côn…ản xuất kinh doanh và dịch vụ có tính chất ………..”", "answer": "Công nghiệp"},
  {"question": "Những nguy cơ, thách thức như: tụt hậu về kinh tế,…Đảng ta nhận định trong Văn kiện của đại hội nào?", "answer": "Đại hội Đảng lần thứ IX"},
  {"question": "Thực dân Pháp đã thực hiện mấy lần khai thác thuộc địa?", "answer": "2"},
  {"question": "Hiểu như thế nào về khái niệm giai cấp công nhân là gì?", "answer": "Là một lực lượng xã hội to lớn, đang phát triển, b… doanh và dịch vụ có tính chất công nghiệp"},
  {"question": "Đặc điểm ra đời của giai cấp công nhân Việt Nam như thế nào?", "answer": "Phần lớn xuất thân từ nông dân"},
  {"question": "Tổ chức công đoàn Việt Nam ra đời được đánh dấu bằng sự kiện nào?", "answer": "Thành lập Công hội đỏ Bắc kỳ"},
  {"question": "Sự phát triển giai cấp công nhân Việt Nam về số lượng đến năm 1929 đạt?", "answer": "22 vạn người"},
  {"question": "Sự phát triển giai cấp công nhân Việt Nam về số lư…hiến tranh thế giới thứ nhất đạt ...............?", "answer": "Khoảng 10 vạn người"},
  {"question": "Sở hữu tư nhân về tư liệu sản xuất ở nước ta được biểu hiện dưới hình thức?", "answer": "Cá thể, tiểu chủ, tư bản tư nhân, hộ gia đình"},
  {"question": "Phương án nào phản ánh nhiệm vụ của Đảng ta trong thời kỳ đẩy mạnh CNH, HĐH đất nước?", "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"},
  {"question": "Tiểu thương, tiểu chủ, công chức, trí thức, học sinh, sinh viên là lực lượng thuộc?", "answer": "Tầng lớp tiểu tư sản Việt Nam"},
  {"question": "Một trong những đặc trưng của chủ nghĩa xã hội là …ản sắc dân tộc”. Điền từ còn thiếu vào chổ trống?", "answer": "Tiên tiến"},
  {"question": "Tờ báo Thanh Niên của Hội Việt Nam Thanh Niên Cách…ng Đồng Chí Hội ra số đầu tiên vào thời gian nào?", "answer": "Ngày 21/06/1925"},
  {"question": "Pháp xâm lược Việt Nam, xã hội Việt Nam tồn tại nh…ịa chủ phong kiến. Hai mâu thuẫn này được gọi là:", "answer": "Mâu thuẫn chủ yếu"},
  {"question": "Phương thức sản xuất bao gồm những yếu tố nào sau đây?", "answer": "Lực lượng sản xuất và Quan hệ sản xuất"},
  {"question": "Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam bắt đầu từ khi nào?", "answer": "1954"},
  {"question": "Theo lý luận của chủ nghĩa Mác – Lênin, ý thức được hình thành từ các nguồn gốc?", "answer": "Tự nhiên, xã hội"},
  {"question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: Tôn giáo là một … trong tự nhiên và xã hội đều trở thành thần bí.", "answer": "Hiện thực"},
  {"question": "Dân tộc nào ở nước ta chiếm thành phần dân số đông đảo nhất?", "answer": "Kinh (Việt)"},
  {"question": "Giai cấp công nhân là giai cấp tiên tiến nhất vì?", "answer": "Lực lượng sản xuất tiến bộ, có trình độ xã hội hóa cao"},
  {"question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học ra đời từ điều kiện kinh tế - xã hội nào?", "answer": "Sự phát triển lớn mạnh của phương thức sản xuất tư bản và sự lớn mạnh của giai cấp công nhân"},
  {"question": "Học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh là nhiệm …àn quân Học tập tư tưởng Hồ Chí Minh là học tập……", "answer": "Lý luận cách mạng Việt Nam"},
  {"question": "Hồ Chí Minh đi tìm đường cứu nước bắt đầu từ đâu?", "answer": "TP. Hồ Chí Minh"},
  {"question": "Sông Bạch Đằng hiện nay ở những tỉnh nào?", "answer": "Quảng Ninh, Hải Phòng"},
  {"question": "Xây dựng hoàn chỉnh hệ thống chính sách bản đảm cung ứng dịch vụ công công thiết yếu nhằm?", "answer": "Đảm bảo tính công bằng và bình đẳng cho mọi người dân"},
  {"question": "Mối quan hệ biện chứng giữa cơ sở hạ tầng và kiến trúc thượng tầng được thể hiện như thế nào? ", "answer": "Cơ sở hạ tầng quyết định kiến trúc thượng tầng, ki… sự tác động trở lại đối với cơ sở hạ tầng"},
  {"question": "Ai đã khẳng định: “Nói kinh tế thị trường định hướ…chưa có đầy đủ các yếu tố của chủ nghĩa xã hội”. ", "answer": "Nguyễn Phú Trọng"},
  {"question": "Xây dựng giai cấp công nhân Việt Nam lớn mạnh tron…ng nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước là nhiệm vụ?", "answer": "Quan trọng và cấp bách"},
  {"question": "Cơ sở chính trị -xã hội vững chắc cho quốc phòng và an ninh thì cán bộ, đảng viên và nhân dân phải?", "answer": "Vững vàng về chính trị tư tưởng"},
  {"question": "Đảng ta xác định: “Tổ chức quyền lực của Nhà nước …c cơ quan nhà nước trong thực hiện các quyền…..” ", "answer": "Lập pháp, hành pháp, tư pháp"},
  {"question": "Trong lực lượng sản xuất, yếu tố nào cách mạng nhất?", "answer": "Công cụ lao động"},
  {"question": "Chính sách tôn giáo cơ bản của Đảng ta hiện nay là?", "answer": "Đảm bảo tự do tín ngưỡng, mọi tôn giáo hoạt động t…heo khuôn khổ và bình đẳng trước pháp luật"},
  {"question": "Xây dựng và phát triển văn hóa là sự nghiệp của?", "answer": "Toàn dân do Đảng lãnh đạo"},
  {"question": "Tiền tệ có bao nhiêu chức năng cơ bản?", "answer": "5"},
  {"question": "Quy trình nhận thức của con người trải qua các giai đoạn nào sau đây?", "answer": "Từ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng"},
  {"question": "Khuyến khích mọi người làm giàu theo pháp luật là ?", "answer": "Khắc phục tư tưởng bao cấp ỷ lại"},
  {"question": "Trong thực hiện nhiệm vụ bảo vệ tổ quốc luôn phải?", "answer": "Nâng cao ý thức trách nhiệm và tinh thần cảnh giác"},
  {"question": "Thành phần kinh tế nhà nước hiện nay ở nước ta bao gồm?", "answer": "Tất cả các phương án đều sai"},
  {"question": "Theo học thuyết Mác, bản chất của con người là:", "answer": "Tổng hòa các mối quan hệ xã hội"},
  {"question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, sức hấp dẫn của chủ nghĩa xã hội là gì?", "answer": "Sự cống hiến, sự chiến đấu và hy sinh cho lý tưởng…ản trở thành hiện thực ở đời sống nhân dân"},
  {"question": "Quy luật kinh tế cơ bản của sản xuất hàng hóa là?", "answer": "Quy luật giá trị"},
  {"question": "Vai trò của thực tiễn đối với hoạt động nhận thức của con người là?", "answer": "Là cơ sở, nguồn gốc của nhận thức, động lực, mục đích của nhận thức, tiêu chuẩn của chân lý"},
  {"question": "Phong trào đấu tranh của giai cấp công nhân Việt N… tự phát lên đấu tranh tự giác đươc đánh dấu bởi?", "answer": "Phong trào đấu tranh công nhân Ba Son"},
  {"question": "Chủ nghĩa xã hội bắt đầu từ nước nào?", "answer": "Liên Xô"},
  {"question": " Ban Chấp hành Trung ương khoá IX đã quyết định triển khai chỉ đạo điểm cuộc vận động nào?", "answer": "Học tập và làm theo tấm gương đạo đức Hồ Chí Minh"},
  {"question": "Phép biện chứng duy vật có những nguyên lý cơ bản là:", "answer": "Nguyên lý về mối liên hệ phổ biến và nguyên lý về sự phát triển"},
  {"question": "Sức mạnh để bảo vệ tổ quốc là?", "answer": "Của khối đại đoàn kết dân tộc, cả hệ thống chính trị"},
  {"question": "Quốc phòng là gì?", "answer": "Là công cuộc giữ nước của một quốc gia, gồm tổng t…nh xâm lược dưới mọi hình thức, mọi quy mô"},
  {"question": "Tinh thần “Khai dân trí, chấn dân trí, hậu dân sin… phong trào cách mạng nào trong lịch sử Việt Nam?", "answer": "Phong trào Duy Tân"},
  {"question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh đã kêu gọi thực hiện chính sách nào về tôn giáo?", "answer": "“Tín ngưỡng tự do, lương giáo đoàn kết”"},
  {"question": "Trong tư liệu lao động, bộ phận nào quyết định đến năng suất lao động?", "answer": "Công cụ lao động"},
  {"question": "Văn hóa Đông Sơn là nền văn hóa đại diện cho Nhà nước nào sau đây?", "answer": "Nhà nước Văn Lang – Âu Lạc"},
  {"question": "Sau khi học xong môn học chính trị người học cần vận dụng kiến thức như thế nào?", "answer": "Để rèn luyện trở thành người lao động có phẩm chất… vững vàng, đạo đức tốt, năng lực công tác"},
  {"question": "Sự phát minh và ứng dụng rộng rãi các thành tựu kh…hâu Âu đã tác động như thế nào đến chủ nghĩa Mác?", "answer": "Củng cố về lý luận và cơ sở khoa học"},
  {"question": "Nguồn gốc lý luận trực tiếp để triết học Mác ra đời là:", "answer": "Triết học cổ điển Đức"},
  {"question": "Giai cấp tư sản Việt Nam có số ít là tư sản mại bả… với đế quốc thực dân; phần lớn còn lại là ......", "answer": "Tư sản dân tộc"},
  {"question": "Ngoài truyền thống tốt đẹp của dân tộc thì giai cấ… nhân Việt Nam còn có truyền thống tiêu biểu nào?", "answer": "Trung tâm đoàn kết toàn dân tộc; Giữ vai trò lãnh …g độc lập dân tộc gắn với chủ nghĩa xã hội"},
  {"question": "Theo Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ qu…hủ nghĩa ở nước ta có bao nhiêu đặc trưng cơ bản?", "answer": "6"},
  {"question": "Trong các cơ quan tư pháp, cơ quan nào biểu hiện quyền tập trung nhất?", "answer": "Tòa án nhân dân"},
  {"question": "Cuộc cách mạng công nghiệp đầu tiên bắt nguồn từ đâu?", "answer": "Anh"},
  {"question": "Trong các khâu của quá trình sản xuất, khâu nào là mục đích và động lực của quá trình sản xuất?", "answer": "Tiêu dùng"},
  {"question": "Hãy lựa chọn phương án đúng nhất trong các phương án sau?", "answer": "Nhà nước Văn Lang – Âu Lạc với nền văn hóa Đông Sơ…; Vương Quốc Phù Nam với nền văn hóa Ốc Eo"},
  {"question": "Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội còn được gọi là?", "answer": "Cương lĩnh 1991"},
  {"question": "Định nghĩa “Vật chất là một phạm trù của triết học…hông lệ thuộc vào cảm giác” của nhà tư tưởng nào?", "answer": "V.I.Lênin"},
  {"question": "Đâu là nguyên lý của Phép biện chứng duy vật?", "answer": "Nguyên lý về sự phát triển"},
  {"question": "Một trong những yếu tố thúc đẩy xây dựng Nhà nước …phòng chống ….”. Điền từ còn thiếu vào chổ trống?", "answer": "Suy thoái đạo đức"},
  {"question": "Trong các phương án sau, đâu là quan điểm của Đảng ta về vấn đề dân tộc?", "answer": "Các dân tộc trong đại gia đình các dân tộc Việt Na… quốc, kiên quyết chống mọi âm mưu chia rẽ"},
  {"question": "Sau khi chiếm được Việt Nam, thực dân Pháp đã tiến hành?", "answer": "Chương trình khai thác thuộc địa"}
]